<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>過去の話 on ふぃーゆのほにゃらら</title>
    <link>https://w40141.github.io/tags/%E9%81%8E%E5%8E%BB%E3%81%AE%E8%A9%B1/</link>
    <description>Recent content in 過去の話 on ふぃーゆのほにゃらら</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>Copyright © {year}, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jun 2021 21:44:17 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://w40141.github.io/tags/%E9%81%8E%E5%8E%BB%E3%81%AE%E8%A9%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021年6月3日の隔日報</title>
      <link>https://w40141.github.io/post/20210603/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 21:44:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://w40141.github.io/post/20210603/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;私にも一応新卒で入社した。学部で1回留年して、修士を半年で終えて、博士を3年で取り、半年間のポスドク。
回り道をしまくったせいで、歳を取っている。
歳的には28になる年なので、学部卒から見ると小1と中1くらい年が離れている。
私が初めてやったスマブラが64だったのに対して、ゲームキューブを通り越して任天堂Wii......。
赤青版のポケモンに対して、ダイパ......。
周りの4年目くらいまでの人と比べても私のほうが年上。でも、そんなことは正直どうでもいいんだ。
会社に入ると年齢はあんまり関係なく接してくれるので、とてもいい。新卒バンザイ。
けど、妻の転勤についていくことにしたから転職する。&lt;br&gt;
こう書いていると会社がとても良いと思えるけど、業務内容とかはなんでこうなんだろうと疑問があるよねってなる。
遅かれ早かれやめた意欲が高まってやめるのだろうから、これはこれでよかったのかもしれない。いや、よかった。
まさか、修士卒で就職した人よりも早く転職するとは思ってなかった。転職バンザイ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;けど、職歴ほぼなしな博士号は無意味だと知って、あの苦労は何だったのか感がある。
今の苦労はもう少し大学生のときにプログラムを使ったバイトやインターンをしておけばよかったっていう後悔がめちゃくちゃある。
あのとき紹介されたRoRのバイトでもう少し真剣に取り組もうとしていればよかったのにってふと思った。
けど、あとから思うことはただで、しかも自分を傷つける。
博士課程に進んだときから世間とはずれているので、人と同じはやめようと誰かに誓ったはずなのに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;じゃあ、プログラミングができればいいのかって言うとそうでもない気がする。
やっぱり、人より努力し続けることは必要だし、後悔している暇があったら人より得意なことを伸ばすことも必要だろう。
RoRのバイトで思い出したけど、私はあの頃から農家になりたいと言っていた気がする。
そもそも大学に行ったのから間違えだったのかどうなのか。一時期本気で再受験しようとか考えたけど、大学が忙しくなってやめたような。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな覚悟だからだめなんだろうなとか考えるとバットフレーションになるのでおすすめはしない。
こんなんでも人生は楽しいし、多分なんとかなるはず。
最悪を見積もりながら生きるのはやめよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日報は今日やったことを記すんだから、隔日報も同じだろう。これじゃ、過去の懺悔みたいになるからこりゃ日記だな。&lt;br&gt;
ちゃんちゃん。&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
